［分析］要珍惜聖誕節，過多幾年香港可能再冇聖誕。

論華人比較大影響力嘅地方，中國大陸同台灣係冇聖誕假放，背景原因大陸唔使講，台灣就因為佢從來都唔係一個親西方文化嘅地方。 反而香港前身英國殖民地所以有假放。 而台灣因為商業因素近十幾年先開始有聖誕氣氛。

但係隨着香港係中國眼中係未收復人心下，大一統換血就必然。而其中一個辦法就係減退香港嘅西方文化，清洗聖誕文化好有可能係目標之一。 只要從商業利誘入手，同商家講好數唔好注事聖誕節（冇撒資嘅企業自然會聽佢講），再俾少少其他着數佢，客觀要減退聖誕文化應該唔難，
慢慢三五七之後再取消聖誕假期絕對唔出奇，五年前你都冇諗過會立國安法。到是香港人亦都唔會有感覺，因為香港早已經淪為極權統治地方。

所以呢幾年我認為要珍惜聖誕節，活在當下。將來有機會再去外國過，聖誕氣氛肯定仲濃厚。

聖你老母咩香港人有幾多個信耶穌
大家都係要一日假期出嚟爆房飲飲食食
都係比嗰啲商家老屈錢嘅日子

好多人信耶穌
但同屈原節同一個道理
邊個會特登食粽果陣諗佢

仲有澳門

假照放不過改名毛主席誕辰

香港今年已經無聖誕啦
你有得出去食晚飯咩柒頭

施永青：最撚憎聖誕節

耶稣是中国人

仲有復活節

以後跟大陸人放假

淨係會寫seasons greetings